【警世】從滄州鐵獅子的「保護」，看香港的命運

滄州鐵獅子，又名鎮海吼，位於河北省滄州市，是一座鐵質獅子像。據縣誌記載，鐵獅有上千年歷史。

歷史上，中國以「保護」為名，多次對這個千年文物進行破壞，現在獅子已經嚴重損壞、滿身裂痕。後來政府乾脆新造了一隻假的鐵獅來騙遊客，任由舊的鐵獅繼續損壞下去。

這就像「一國兩制」，那些把「維護一國兩制」叫得最響的港共，一定就是對「一國兩制」破壞得最徹底的人。而香港這隻鐵獅子，如今也滿身裂痕了。而港共所要做的，無非就是再造一個虛假的香港來掩人耳目。

滄州鐵獅子歷史（

中共建政後，大躍進時期，有當地人從鐵獅身上砸下碎塊拿去煉鋼。

1957年，當地政府在鐵獅上方修建了一座保護用的八角亭，並在鐵獅腳下澆築了水泥基座，鐵獅的腳趾部分用水泥修補。由於相較周邊農田位置較低，新建的保護亭並未起到太大的保護作用，反而導致雨水無法快速蒸發，熱量無法快速散出，加劇了鐵獅的鏽蝕。

1983年11月，鐵獅被整體遷移至原址北側8米的位置，這次搬遷中獅頭和蓮盆一度被拆，搬遷完成後又澆築回原位。

1987年，鐵獅外表又加塗了保護塗料，以減緩鏽蝕。這次搬遷中為了加固鐵獅腿部，曾灌注了硫磺合劑，但硫磺合劑加速了鐵獅腿部的鏽蝕，且其凝固之後體積膨脹造成了鐵獅腿部出現了破損。

1994年8月12日至1995年2月，文物部門重新修繕了鐵獅的腿部，並在鐵獅的腿部填充爐渣、石子、石灰作為新的填充物。這次維修之後鐵獅腿部徹底失去了承重功能，整座鐵獅只能用外加的鋼柱支撐。鐵獅腿部的新的填充物在此後數年繼續膨脹，使鐵獅出現了多條裂縫。

2000年，鐵獅腿部填充物再次被清除。

2011年3月28日，新滄州鐵獅子在滄州市的獅城公園建成，這隻新鐵獅子比原來的更大（是原來的1.32倍），重約120噸，它也開創了一個世界紀錄:世上最大的一次性整體澆鑄的鐵獅子。

2015年，真的鐵獅的四肢再次被曝出現嚴重裂紋。

Google Play

Amazon

Readmoo（全球最大繁體電子書平台）